【美國大選】多項民調拜登領先 上屆準確預測智庫指特朗普極可能連任

【Now新聞台】距離美國大選還有不足一個月，多項民調都顯示民主黨總統候選人拜登領先，但上屆總統選舉曾成功預測特朗普勝出的智庫，就指特朗普極有可能連任。

《華爾街日報》和全國廣播公司，在代表共和黨競選連任的特朗普和民主黨對手拜登同場辯論後，進行民意調查，結果拜登支持度遠遠拋離特朗普14個百分點。

路透社在特朗普確診感染新冠病毒後進行的另一項民調，亦發現拜登領先10個百分點，但兩者在搖擺州份的支持度就相當接近。

英國《星期日快報》委託智庫「民主研究所」進行的民調，結果有別於大多數調查，特朗普無論是在全國還是搖擺州份，支持度都有些微優勢。民主研究所曾經成功預測特朗普贏出上屆總統選舉，今次就預測特朗普可能拿到320張選舉人票，比拜登足足多逾100張。

對於特朗普在普遍民調中落後，特朗普競選團隊高級顧問米勒指，特朗普上屆也曾遇過類似情況，但最終依然能入主白宮。

米勒：「當我們考慮搖擺州份，需拿下270張(選舉人票)時，我們對自己的定位很有信心。」

特朗普染病，副總統彭斯角色變得更加重要，除了會在周三跟民主黨副總統候選人賀錦麗辯論外，彭斯亦會繼續走訪多個州份拉票；謹慎起見，部分活動以網上形式進行。

至於拜登在特朗普入院後一直保持低調，不過團隊表示無意縮減競選活動規模，拜登並且期望能與特朗普在15日的第二場電視辯論再同台較量。

集氣！我登必勝！

搖擺賓州

BIDEN HARRIS

比你快左

On9拜登必勝

拜登已經宣布贏咗，無得鬥

茉莉又燈

大家都有個登字，緊係撐拜登

US election poll: Trump BEATING Biden despite being hospitalised with Covid – EXCLUSIVE

DONALD TRUMP'S illness with coronavirus has not impacted his push to win a second term in the White House, an exclusive poll has revealed.

登登嬴梗

I’m Donald J Trump and I approve this message

Ohio Oct 1-3

FAKE NEWS LA ON99

DONALD IS DEAD IN 2020

JOE BIDEN 2020 WE TRUST

DONALD TRUMP IS DEAD IN 2020

JOE BIDEN 2020 WE TRUST

拜登已經夠票，請轉投特朗普

拜登已經夠票

其實只要贏到搖擺賓州同搖擺佛羅里達
就已經等於羸左

China joe sure win